---
author: Alègre André
title: La Forêt
---


!!! info "**1 - La forêt contribue à l'épuration de l'air**"

    En outre, grâce à la fonction chlorophyllienne, un hectare de futaie fixe chaque année <br>
    6 à 10 tonnes de carbone et libère dans le même temps 12 à 20 tonnes d'oxygène. <br>
    Les forêts en accroissement rééquilibrent ainsi le milieu en oxygène.

    ![format papier](../images/foret.jpg)

!!! info "**2 - Un ensemble vivant**"

     Une forêt est un milieu naturel où vivent une multitude d’espèces animales et végétales. <br>
    Elles ont toutes besoin les unes des autres, mais aussi de la forêt, pour vivre. On dit qu’une forêt est un écosystème.<br>
    Il existe des liens très forts entre les différents éléments d’un écosystème. Les oiseaux, par exemple, ont besoin des arbres pour construire leurs nids,<br> les vers de terre aèrent les sols pour permettre aux racines des arbres de se développer.

!!! info "**3 - Une réserve de richesse**"

    La forêt fournit une [ matière première ] de grande qualité pour se chauffer ou fabriquer des objets, des meubles, des maisons, etc. <br>
    Des milliers de personnes travaillent dans les forêts, et grâce aux forêts : bûcherons, gardes forestiers, charpentiers, menuisiers, ébénistes…

!!! info "**4 - Un lieu de vie**"

    En France ou en Europe, la forêt est un agréable espace de détente et de loisirs. On peut s’y promener, s’y cacher,<br>
    ramasser des champignons, observer des animaux, écouter les bruits de la forêt…<br>
    Dans d’autres régions du monde, la forêt est un véritable lieu de vie pour des populations.<br> 
    Elles y construisent leurs maisons, utilisent le bois pour se chauffer ou cuisiner, chassent les animaux de la forêt pour se nourrir…
